# App

Backend corre en el puerto 8080
Front corre en el puerto 3000

# Prueba de Experiencia (FullStack)

Esta prueba fue ideada para medir el nivel de conocimientos y experiencia tanto en sintaxis como de las distintas API's de `javascript`.

> **¡IMPORTANTE!**
>
> Esta es una prueba FullStack, por tanto **NO** es necesario añadir diseño(colores, temas, fuentes, etc)

## Puntos a Valorar

- Implementación adecuada de `let`, `const`, `var`.
- Implementación de `class`.
- Implementación de `constructor`.
- Implementación de `() =>`.
- Implementación de interpolación de `string`.
- Implementación de concepto `destructuring`.
- Implementación de valores por defecto.
- Implementación de modulos**(opcional)**
- Implementación de `reduce`, `map`, `filter`, `find`, `findIndex`, `flat`, `flatMap`, `some`.
- Implementación de `Promise`
- Implementación de `async` y `await`.
- Uso correcto de herramienta git(commit, flow, ...).
- Uso correcto de base de datos(consultas, modelos, ...).
- Implementación adecuada de frameworks en backend.

## Recomendaciones

- Utilizar 2 espacios como tabulación.
- Archivos en `utf8` sin `BOM`
- Una clase, un archivo.
- Nombre de clases en UpperCamelCase
- Nombre de metodos en camelCase
- Puedes importar cualquier librería que pueda ser de ayuda para tu solución (`moment`, `lodash`, etc).
- Puedes usar cualquier manejador de paquetes como `npm`, `yarn`, `bower`, etc.
- No hay restricción de IDE.
- No se requiere diseño o estilos.

## Stack de Herramientas Disponibles

Podras usar cualquiera de las siguientes herramientas exceptuando lo tachado.

### Backend

- [x] Feathers
- [x] Express
- [x] Hapi
- [x] SocketIO
- [x] HTTP
- [x] HTTPS
- [x] LoopBack
- [x] Nest
- [x] Serverless
- [x] Amazon Web Service Lambda
- [x] Azure Function Apps
- [x] Google Cloud Function

### FrontEnd

- [ ] ~~Angularjs~~
- [x] Angular<sup>2+</sup>
- [x] Ionic<sup>2+</sup>
- [x] Bootstrap<sup>3+</sup>
- [x] Vue
- [x] React
- [x] ReactNative
- [x] HTML5 + CSS + Javascript

### Base de Datos

- [x] SQL Server
- [x] MySQL/MariaDB
- [x] MongoDB
- [x] Postgres
- [x] Oracle
- [x] Cassandra
- [x] PuchDB
- [x] Firebase
- [x] SQLite<sup>3+</sup>
- [x] DynamoDB
- [x] Couchdb
- [x] Redis
- [x] File System(JSON, CSV, ...)

### Extras

- [x] JSX
- [x] TypeScript
- [x] ES5+

## Para comenzar

Deberas solicitar acceso al proyecto mediente el siguiente [enlace](https://gitlab.com/tactech/prueba-seleccion-fullstack/project_members/request_access), una vez solicitado el acceso, se te concederan **24h** para realizar un fork y enviar un pull-request con las soluciones a los problemas planteados.

```sh
git clone https://gitlab.com/tactech/prueba-seleccion-fullstack.git
```

## Desafío

### Capacidades Backend

> **¡IMPORTANTE!**
>
> Deberas realizar esta prueba en el directorio `backend/` de este repositorio.
> En caso de que la API [Game of Thrones Show](https://api.got.show/doc/) no este funcionando, podras usar la API de [An API of Ice and Fire](https://anapioficeandfire.com/)

Se debera implementar una aplicación en Backend, la cual debera contener un servicio que conecte, extraiga y almacene los personajes desde de la API [Game of Thrones Show](https://api.got.show/doc/), par esto deberas utilizar alguna base de datos.
Una vez almacenados los personajes, se deberan implementar dos endpoints para acceso publico:

| Metodo | Endpoint        | Descripción                                                   |
| ------ | --------------- | ------------------------------------------------------------- |
| GET    | /characters/:id | Obtiene la información del personaje determinado por su `id`  |
| GET    | /characters     | Obtiene una lista de personjes, la cual permite la paginación |

### Capacidades en frontend

> **¡IMPORTANTE!**
>
> Deberas realizar esta prueba en el directorio `frontend/` de este repositorio.

Deberás crear un proyecto a partir de cero en `React`, `Angular`, `React Native`, `Ionic` o `Vue`, con el cual deberás consumir las API creadas con `Express`.
Una vez implementado el proyecto front, se debera proceder a crear dos vistas:

| Vista | Descripción                                                                                                                                                                       |
| ----- | --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| List  | Aca se debera listar todos los personajes con un servicio de paginación, limitando a 10 personajes por pagina e implementado un buscador de texto para filtrar por nombre o casa. |
| View  | Aca debe mostrarse la información referente al persoje objetivo, incluyendo su imagen(si es que tiene), sexo, slug, rank, casa, libros y titulos                                  |

# Suerte y mucho exito!

Estaremos muy contentos con tu respuesta 💪
